<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jianjian.zheary.com</id>
    <title>尖尖社</title>
    <updated>2024-07-02T11:34:53.651Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jianjian.zheary.com"/>
    <link rel="self" href="https://jianjian.zheary.com/atom.xml"/>
    <subtitle>理性 公正 客观 全面 深刻 辩证</subtitle>
    <logo>https://jianjian.zheary.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jianjian.zheary.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 尖尖社</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拼尽全力，创造奇迹--中考百日誓师]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/active-100days/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/active-100days/">
        </link>
        <updated>2024-03-15T21:32:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2024年3月15日，我校在剧院中隆重举行了中考百日誓师大会。此次大会旨在为学生们加油鼓气，激励他们在接下来的百日备考中奋发向前，全力以赴，为自己的未来拼搏奋斗。</p>
<p>大会伊始，校长发表了热情洋溢的致辞。他强调了中考的重要性，并指出这是学生们人生道路上的一个重要节点。同时，他也对学生们寄予了厚望，希望他们能够珍惜这百日的时光，充分准备，取得优异的成绩。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bu.dusays.com/2024/03/15/65f453c6ec636.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>随后，学生们在舞台上进行了宣誓，誓言铿锵有力，震撼人心。宣誓过后，部分优秀的学生代表也发表了感言。他们分享了自己在学习上的经验和心得，并鼓励其他同学积极努力，共同进步。他们的话语中充满了自信和激情，给在场的每一个人都带来了极大的鼓舞。</p>
<p>此外，大会还邀请了家长代表发表了讲话。他们从不同的角度阐述了中考的重要性和意义，并对学生们提出了殷切的期望和建议。他们的发言充满了关爱和期待，让学生们更加坚定了自己的信念和目标。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://bu.dusays.com/2024/03/15/65f453d800dd1.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>最后，大会在热烈的掌声中圆满结束。此次誓师大会不仅为学生们加油鼓气，更激发了他们的斗志和信心。相信在接下来的百日备考中，他们一定会以更加饱满的热情和更加扎实的知识储备迎接中考的挑战，为自己的未来奋斗拼搏！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024年新年贺词]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/2024-congratulations/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/2024-congratulations/">
        </link>
        <updated>2024-02-10T20:55:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“从此雪消风自软，梅花合让柳条新。”一年的雨雪风霜都将过去,一年的辛劳疲惫都将卸下、一切都将焕然一新、饱含希冀。</p>
<p>在这迎新团圆的美好时刻，我社谨向全体同学，谨向所有关心和支持新闻社建设发展的老师，领导致以新年问候和新春祝福!</p>
<p>2023年，我们参加园博园社会实践，秋季田径运动会等活动，激扬青春活力，凝聚奋斗力量。满怀激情投身社会各项事业发展，为强国建设、民族复兴绽放青春光彩。</p>
<p>2023年，我们经历了青春种种过往。2024年，我们将即将共同奔赴新的学期，我们更要书写好青春的华章。坚定理想信念。勇于担当奋力开拓不负部华，不导使命。让青春在强国建设民族复兴的火热实践中绽放绚丽之花。</p>
<p>最后再次祝各位同学与老师及其家人身体健康，万事如意，阖家幸福。岁岁常欢愉万事皆胜意。</p>
<p align="right">尖尖社</p>
<p align="right">2024.2.10</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[致青春，致未来--2024年跨年联欢会]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/2024/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/2024/">
        </link>
        <updated>2024-01-06T20:27:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bu.dusays.com/2024/01/06/65994782d46bb.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>2023年12月31日，九年级四班的同学们为庆祝新年的来临，以“致青春，致未来”为主题举办了一场精彩的跨年联欢会。当晚的节目包括I surrender（歌曲），寄明月（舞蹈），想见你想见你想见你（歌曲），忆红妆（舞蹈），官渡·火烧乌巢（小品），以及枫（歌曲）等。</p>
<p>此次“致青春，致未来”跨年联欢会是一次集艺术、创意集于一身的盛宴。它不仅丰富了同学们的校园生活，也激发了大家对青春和未来的热爱与追求。相信在未来的日子里，九年级四班的同学们将以更加昂扬的斗志和饱满的热情，共同书写属于他们的辉煌篇章！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023.12.15听说考试提示]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/tingshuo-2023/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/tingshuo-2023/">
        </link>
        <updated>2023-12-15T22:19:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一基本信息">一.基本信息</h1>
<p>1.西城区2024年初中学考第一次英语听说机考报考人数13015人，含日语听说考生54人。</p>
<p>2.考试时间：12月17日（周日）</p>
<p>3.考试地点：畿辅校区</p>
<h1 id="二注意事项">二.注意事项</h1>
<h2 id="21证件">2.1证件</h2>
<p>1.准考证务必保存完好</p>
<p>2.认准考试时间、场次、考场号、座位号</p>
<p>3.只带<strong>准考证+身份证</strong>（备考室现场下发准考证）</p>
<h2 id="22考场">2.2考场</h2>
<p>1.入备考室时间<strong>只有10分钟！</strong></p>
<p>2.排队入候考室，观看考试视频</p>
<p>3.确认备考时间和楼层（不按班级）<img src="https://static.gridea.dev/9f60e493-50ae-446b-a957-bbafedb1675d/WEwkoYHoY.png%7D" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[铭记历史，不忘过去]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/nanjing-dtc/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/nanjing-dtc/">
        </link>
        <updated>2023-12-13T21:11:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>南京，一个历史悠久的城市，曾经遭受过一场惨绝人寰的大屠杀。1937年12月5日，南京沦陷后，随后展开了一场长达6周的屠杀和暴行。无数平民被杀害，无数家庭支离破碎。</p>
<p>南京大屠杀是侵华日军公然违反国际条约和人类基本道德准则，是日军在侵华战争期间无数暴行中最突出、最有代表性的一例。南京大屠杀期间，《纽约时报》《中央日报》《新华日报》等中外媒体，均对南京大屠杀进行了大量的揭露。</p>
<p>为了铭记历史，不忘过去，2014年2月27日，十二届全国人大常委会第七次会议通过决定，以立法形式将12月13日设立为南京大屠杀死难者国家公祭日。这一天，全国范围内举行了庄严的公祭仪式，悼念南京大屠杀中的死难者，表达中国人民对和平的珍视和对历史的铭记。</p>
<p>如今，每年的12月13日，南京都会举行公祭日活动，以铭记历史、不忘过去。在这一天，人们会通过各种方式悼念死难者，表达对和平的珍视和对历史的铭记。同时，南京大屠杀的历史也成为了中国人民团结一心、自强不息的精神象征。</p>
<p>南京大屠杀是中华民族历史上的一段耻辱，但也是中国人民团结一心、自强不息的精神源泉。我们不能忘记历史，不能忘记那些为了国家和民族独立、自由而英勇牺牲的先烈们。我们要铭记历史、不忘过去，珍惜现在的和平安宁，为中华民族的伟大复兴而努力奋斗。</p>
<p>让我们共同铭记历史、珍爱和平、追求进步、实现梦想！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[了解冻伤知识 ， 注重预防与治疗]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/cold-2023/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/cold-2023/">
        </link>
        <updated>2023-12-13T21:05:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://static.gridea.dev/9f60e493-50ae-446b-a957-bbafedb1675d/cQmIB1g9S.jpeg%7D" alt="" loading="lazy"><center>图片来源与人民日报</center></p>
<p>随着冬季的到来，气温逐渐降低，人们需要警惕一种常见的皮肤损伤——冻伤。冻伤是一种由于寒冷环境导致的皮肤损伤，其医学内容丰富，表现形式多样，预防与治疗同样重要。</p>
<p>首先，让我们了解一下冻伤的医学内容。根据医学研究，当皮肤受到长时间低温或寒冷环境的刺激时，局部血液循环会受到影响，导致皮肤组织损伤。这种损伤分为四个等级：一度冻伤是最轻的，主要损害皮肤表皮层；二度冻伤伤及真皮浅层，伴有水疱和水肿；三度冻伤伤及皮肤全层，出现黑色或紫褐色；四度冻伤则伤及皮肤、皮下组织、肌肉甚至骨头，可导致坏死。</p>
<p>冻伤的表现形式也多样化。最常见的冻伤表现为局部皮肤红肿、疼痛、瘙痒，甚至出现水疱或皮肤坏死。当身体长时间暴露在寒冷环境中时，这些症状会逐渐加重。</p>
<p>为了预防冻伤，我们应该注意以下几点。首先，保持适当的室内温度，避免长时间暴露在寒冷环境中。其次，注意保暖措施，如穿厚衣服、戴手套、帽子等。此外，适当运动可以提高身体抵抗力，促进血液循环，有助于预防冻伤。</p>
<p>在治疗方面，对于轻度冻伤，可以采取以下措施：立即离开寒冷环境，用温水浸泡受伤部位，促进血液循环；对于中度或重度冻伤，应立即就医。医生可能会给予抗生素、止痛药等药物治疗，以及进行清创、植皮等手术治疗。</p>
<p>总之，防范冻伤需要我们了解其医学知识，注重预防与治疗。在冬季来临之际，我们应该关注天气变化，及时增添衣物，保持室内温暖，加强锻炼以提高身体抵抗力。同时，一旦出现冻伤症状，应及时采取措施进行治疗，避免病情加重。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[流感势头正猛，预防措施刻不容缓]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/flu-prevent/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/flu-prevent/">
        </link>
        <updated>2023-12-02T17:32:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>随着气温逐渐降低，北京已经进入了流感的高发季节。在这个时期，我们作为学校的一份子，有责任和义务为自己和身边的人提供正确的预防流感知识，以减少感染的风险。</p>
<p>流感是一种由病毒引起的急性呼吸道传染病，主要症状包括高热、咳嗽、咽痛、鼻塞流涕等。流感病毒分为甲、乙、丙三型，其中甲型流感病毒具有更强的变异性和更高的传染性，容易引起大流行。这些病毒通常通过飞沫传播，例如当患者咳嗽或打喷嚏时，病毒会随着飞沫散播到空气中，而其他人可能会通过吸入这些飞沫而感染。此外，病毒也可能附着在物体表面，例如门把手、桌面等，健康的人在接触这些被污染的物体后可能会被感染。</p>
<p>为了预防流感，我们可以采取以下措施：</p>
<ol>
<li>
<p>注意保暖：在寒冷的天气中，我们应注意增添衣物，并保持身体温暖。这可以包括穿暖和的衣服、戴帽子、围巾和手套等。</p>
</li>
<li>
<p>勤洗手：经常用肥皂和流动水洗手，或者使用含有至少60%酒精的洗手液。这是预防病毒传播的有效方法之一。</p>
</li>
<li>
<p>避免接触病毒：尽量避免接触病毒，例如不与感染流感的人接触，不共用物品。</p>
</li>
<li>
<p>保持室内空气流通：在冬季，由于天气寒冷，人们往往紧闭门窗，导致空气不流通。因此，建议每天开窗通风一段时间，保持室内空气新鲜。</p>
</li>
<li>
<p>接种疫苗：接种流感疫苗是预防流感的有效方法之一。建议老年人、儿童、孕妇和身体免疫力较弱的人在每年流感高发季节前接种疫苗。</p>
</li>
</ol>
<p>此外，对于严重的流感病例，尤其是儿童、老年人和有基础疾病（如高血压、糖尿病、冠心病等）的患者，应更加重视、积极治疗。在居家药物治疗期间，如出现气短加重乃至呼吸困难、严重的腹泻、昏迷和高热等情况，需尽快就医，切勿盲目服用抗生素药物。</p>
<p>同时，我们也希望各位同学在日常生活中注意身体，增强锻炼，提高身体免疫力，共同抵御流感的侵袭。在这个流感高发季节，让我们一起行动起来，为自己和他人的健康保驾护航。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[遵守学校规定、尊重公共设施]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/diandeng-1129/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/diandeng-1129/">
        </link>
        <updated>2023-12-01T19:05:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2023年11月29日，我们班发生了一起意外事件。据目击者描述，中午吃完饭后，几位同学在班级玩起了踢软排球的游戏。杜同学首先击打了一下灯，此时灯已经开始摇摇欲坠。在经历高同学最后一击后，灯就掉了下来。面对这一突发情况，几位同学立即使用物理学中“安全用电”的相关知识，断开了电源开关，切断了火线，这一行为被其他同学赞为“教科书式自救”，避免了更大的损失。</p>
<p>这起事件给我们敲响了警钟，安全用电知识的普及和守规意识亟待加强。作为学生，我们应该时刻保持清醒和冷静，尤其是在班级内这样的狭小空间。打闹不仅可能损坏公物，更重要的是可能对自己或他人造成伤害。事实上，这起事件让我们认识到，遵守规定、尊重公共设施、保障安全用电，应成为我们每个人的自觉行动。我们不能仅仅在意外发生后才想起这些重要原则，而应该在日常生活中的每一刻都将其牢记在心。</p>
<p>“教科书式自救”是安全教育的典范，是一门必修课，需要家庭、学校重视与引导。对于家庭来说，应引导孩子自小就接受安全知识的熏陶，掌握自救等基本技能。对于学校来说，必须把应急教育训练纳入必修课，完善教育体系，编写教育教材，推进应急教育演练系统化、常态化。</p>
<p>对于电器设备的使用，我们应当具备必要的安全用电知识。比如：知道如何正确使用电器设备，避免使用破损的电线和电器，以及在无人看管的情况下关闭电器等。在此，我们要对那些在第一时间切断电源开关的同学提出表扬。他们的行动确保了其他同学的安全，避免了可能发生的意外事故。这种安全意识值得我们每个人学习。</p>
<p>我们将具有特殊纪念意义的这一天定为“开关断火线纪念日”。这一节日象征着物理学知识与实践的完美结合，体现了在生活中学物理的理念。对于正在学习的初三学生来说，这一发现可谓是物理学学习的里程碑，它让我们更加深入地理解了物理学的实际应用，揭示了其深远的影响和价值。</p>
<p>总的来说，这起事件提醒我们，无论在何时何地，我们都应该以”遵守学校规定、尊重公共设施“的十二字方针为自己行为的依据。让我们以此为鉴，增强安全意识，避免类似事件的再次发生。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[凝聚是最好的力量-园博园社会实践喜提“一等奖”]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/activity-yby/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/activity-yby/">
        </link>
        <updated>2023-11-10T14:06:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在最近结束的北京园博园社会实践活动中，凭借出色的表现，荣获了一等奖。<img src="https://static.gridea.dev/9f60e493-50ae-446b-a957-bbafedb1675d/4ULZdtmrx.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>此次社会实践活动旨在提高学生的团队协作能力和综合素质，设置了定向越野、团体活动等多个环节，考验着学生们的智力、体力和团队合作精神。我班在活动中展现出了极高的水平，不仅在定向越野环节中发挥出色，还在团体活动中取得了优异的成绩。</p>
<p>值得一提的是，在活动中不仅注重比赛成绩，更注重团队协作和团队精神的发挥。他们在比赛中互相鼓励、互相帮助，充分展现了团结的力量。这种精神不仅在比赛中取得了成功，也会对他们在未来的学习和生活中产生积极的影响。<img src="https://static.gridea.dev/9f60e493-50ae-446b-a957-bbafedb1675d/cz0d_RIq_.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>此次北京园博园社会实践活动的成功举办，不仅为学生们提供了一个展示自己才能的平台，也让他们在比赛中体验到了团队合作的力量。相信在未来的学习和生活中，我们应发扬这种团结协作的精神，取得更多的成功。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[团结一致 互相支持--记园博园之旅]]></title>
        <id>https://jianjian.zheary.com/yby2023/</id>
        <link href="https://jianjian.zheary.com/yby2023/">
        </link>
        <updated>2023-11-10T11:37:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了丰富学生的业余生活，开阔学生视野，锻炼强健体魄，我校在2023年11月10日组织了全体师生共赴北京园博园，开展了一次别开生面的社会实践活动。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://static.gridea.dev/9f60e493-50ae-446b-a957-bbafedb1675d/tqhfifRtx.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>出发前，校长特别强调了集体行动的重要性，并要求同学们在活动过程中，严格遵守园区规定，注重个人卫生细节，尊重工作人员的指导，展现出14学子的风范。</p>
<p>到达园博园后，我们立即被它的广阔和美丽所吸引。在欣赏美景的同时，同学们也积极践行礼仪的要求，用实际行动展示出文明和礼貌的新时代中学生形象。</p>
<p>此次活动的内容主要包括团队活动和定向越野。团队活动旨在培养同学们的团队协作精神，让他们在完成任务的过程中互相帮助、共同进步。而定向越野则要求同学们在规定时间内，根据地图的指示找到指定的目标，培养他们的独立思考和解决问题的能力。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://static.gridea.dev/9f60e493-50ae-446b-a957-bbafedb1675d/UStoTfbMR.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>活动中，同学们被分为若干小组，通过团队配合完成各项任务。他们互相鼓励、互相帮助，充分展现了团队精神。特别是在定向越野环节，同学们凭借着团队合作的力量，迅速找到了目标地点，赢得了宝贵的时间。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://static.gridea.dev/9f60e493-50ae-446b-a957-bbafedb1675d/mVTvMOdTI.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>此次园博园之行不仅让同学们领略了大自然的美丽风光，还让他们在实践中学习到了团队精神的重要性。他们深刻体会到，只有团结一致、互相支持，才能克服困难、取得成功。</p>
<p>在此次活动中，我们看到了我校学子的风采和力量。他们以实际行动践行了八礼的要求，展示了新时代中学生的文明形象。同时，他们在实践中不断成长和进步，为未来的学习和生活奠定了坚实的基础。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>